{
    "question": "Berikan penjelasan tentang nilai2 NASIONALISME Indonesia, kebebasan yang bertanggung jawab, wawasan nusantara, persatuan dan pembangunan ???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "nasionalisme Indonesia =<strong>suatu gerakn kebangsaan yg timul pd bangsa indonesia utk mnjasi sebuah bangsa yg merdeka dan berdaulat.</strong><br>kebebasan yang bertanggung jawab = <strong>kebebasan yg kita jalankan tnpa harus menimbulkan kerugian pada lain pihak.</strong><br>wawasan nusantara = <strong>cara pandang dri sikap bangsa indonesia mengenai diri dan bentuk geografinya berdasarkan pancasila &amp; UUD 1945</strong><br>persatuan dan pembangunan = <strong>proses yg dinamis dan berlangsung lama, proses itu terjadi karena persatuan bangsa Indonesia.</strong>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-5-jenis-pekerjaan-yang-berhubungan-dengan-nilai-semanga-643",
            "question": "Sebutkan 5\u00a0jenis pekerjaan yang berhubungan dengan nilai semangat persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "guru ,tentara, polisi<br>maaf klo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Militer ( Polri, Tentara, Gegana, dan Densus )<br>Guru<br>DPR<br>Relawan<br><br>Semua pekerjaan hasilnya akan baik jika dikerjakan dgn baik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-bentuk-hubungan-tentara-nasional-indonesia-den-729",
            "question": "jelaskan bagaimana bentuk hubungan tentara nasional indonesia dengan polisi republik indonesia dalam membela dan mempertahankan Nkri.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saling bekerja sama dalam menjaga negara agar tidak di jajah lagi dan juga bekerja\u00a0sama agar negara lebih maju dan disiplin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-perbuatan-konkret-yang-menunjukkan-sikap-menjunjung-ti-653",
            "question": "Sebutkan 5 perbuatan konkret yang menunjukkan sikap menjunjung tinggi\u00a0persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,mengutamakan kepentingan umum daripada kepentingan pribadi<br>2. rela berkorban demi kepentingan bangsa<br>3.mengembangkan sikap cinta tanah air dan bangsa<br>4.menjaga kerukunan dalam pergaulan<br>5.menjaga ketertiban dan keamanan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-perbuatan-konkret-yang-menunjukkan-sikap-menjunjung-tinggi-pers-777",
            "question": "5 perbuatan konkret yang menunjukkan sikap menjunjung tinggi persatuan dan kesatuan dalam keluarga, sekolah, dan lingkungan tempat tinggal.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.mementingkan kepentingan umum<br>2.menjaga ketertiban dan keamanan<br>3.menjaga kerukunan dalam bergaul<br>4.mengembangan sikap cinta tanah air<br>5.rela berkorban",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kasus-kasus-yang-pernah-terjadi-yang-mencerminkan-persatuan-dan-516",
            "question": "kasus -kasus yang pernah terjadi yang mencerminkan persatuan dan kesatuan di lingkungan keluarga,sekolah,bangsa dan negara beserta akibat yang terjadi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pembentukan suatu kelompok/organisasi.<br>Akibatnya untuk mencapai tujuan dan maksud yang sama.<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "munculnya sikap acuh tak acuh, munculnya kekecewaan masyarakat,terbentuknya tirani penguasa yang menghmbat pemerintahan yang jujur,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-landasan-hukum-nkri-dalam-mengatur-persatuan-dan-kesatuan-bang-744",
            "question": "1. Landasan hukum NKRI dalam mengatur persatuan dan kesatuan bangsa adalah?    2. Apa 4 tujuan negara indonesia (alenia 4 pembukaan UUD)\r\n 3. Apa Undang-Undang yang mengatur pertahanan dan keamanan?\r\n 4. Apa 4 cara mempertahankan negara?\r\n 5. Apa perbedaan tugas TNI dan polri?\r\n\r\n Yang menurut kalian gampang dijawab aja duluan, bantuin ya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.<br>2. melindungi segenap bangsa dan seluruh tumpah darah indonesia,<br>memajukan kesejahteraan umum,<br>mencerdaskan kehidupan bangsa,<br>ikut melaksanakan ketertiban dunia<br>3.pasal 27 ayat 1, pasal 30, UU no. 3 thn 2002<br>4.<br>5.TNI sebagai alat pertahanan negara, POLRI\u00a0<span>memelihara keamanan dan ketertiban masyarakat, menegakkan hukum, memberikan pengayoman, dan pelayanan kepada masyarakat.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-antara-pemuda-dan-ir-soekarno-terjadi-ketegangan-492",
            "question": "jelaskan mengapa antara pemuda dan ir soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi dimulai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ir soekarno tidak ingin cepat cepat memproklamasikan kemerdekaan sedangkan golongan pemuda ingin segera memproklamasikan kemerdekaan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena ketika itu terdengar di radio bahwa jepang sudah di bom oleh sekutu jadi para pemuda mendesak ir soekarno untuk memproklamasikan kemerdekaan tetapi ir soekarno menolak dan akhirnya para pemuda menculik ir soekarno dan moh hatta itu lah yg disebut dengan peristiwa rengasdengklok\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-hal-apa-saja-yang-membanggakan-dari-bangsa-dan-negara-indones-294",
            "question": "Hal hal apa saja yang membanggakan dari bangsa dan negara indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia mempunyai beragam budaya ,negara maritim ,agraris ,kepulauan terbesar di dunia,dengan bahasa daerah terbanyak ,<br><span>Tempat ditemukannya manusia purba tertua di dunia<br></span><br><span>Monumen Budha (candi) terbesar di dunia</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jangan lupa masih banyak yang bisa kita banggain: <br>\n- tanah yang subur <br>\n- SDA yang melimpah <br>\n- budaya yang kuat dan beraneka ragam <br>- negara dengan surga wisata bahari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-pertanyaan-yang-menyangkut-tentang-makna-nkri-makna-p-948",
            "question": "pertanyaan pertanyaan yang menyangkut tentang makna NKRI, makna proklamasi, tujuan negara indonesia dan mempertahankan NKRI !!!!! kalo bisa pertanyaannya yang banyak ya dan yang sulit!!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Apa contoh konkret dalam kehidupan sehai-hari yang membuktikan kita menghargai makna NKRI?<br>Bagaimana cara nyata kita mempertahankan kesatuan Indonesia?<br>Apa tanggung jawab kita sebagai pelajar untuk mewujudkan cita-cita/tujuan Indonesia?<br>Yang lain coba dicari sendiri,<br>semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-makna-proklamasi-kemerdekaan-bagi-bangsa-indonesia-131",
            "question": "Sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa Indonesia\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagai jembatan emas rakyat indonesia merdeka <br>kalo gak salah sih gitu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "proklamasi kemerdekan merupakan titik puncak perjuangan kemerdekaan negara republik indonesia,dan sebagai awal perjuangan dalam mengisi kemerdekaan rakyat indonesia untuk mencapai cita cita bangsa dan kesejahteraan seluruh rakyat indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}